\chapter{Kurzfassung}
\label{ch:kurzfassung}

% Maximal 150 Wörter

Diese Arbeit behandelt die Analyse und Verarbeitung von, durch Sporttracking"=Applikationen erfassten, GPS-Routen.
Hierbei wird zunächst auf die benötigten Grundlagen eingegangen, um die Berechnungen auf Basis dieser Daten durchzuführen. Diese Grundlagen behandeln zum einen Informationen über die Details der Aufzeichnung und Bereitstellung der Daten sowie Formeln zur Ermittlung von Distanzen und Punkten zwischen verschiedenen Koordinaten.
Die in dieser Arbeit erläuterten Algorithmen dienen der Ermittlung von übereinstimmenden Streckenabschnitten zwischen zwei Aktivitäten, die Erkennung von absolvierten Runden während einer Aktivität sowie die Durchführung dieser Algorithmen während die sporttreibende Person noch aktiv die Aktivität aufzeichnet.

Die Implementierung der Algorithmen wird schrittweise erläutert und zeigt, dass bereits durch einfache Algorithmen positive Ergebnisse erzielt werden können. Es wird aber auch gezteigt, dass durch immer weitere Anpassungen und Verbesserungen die Qualität der Ergebnisse signifikant verbessert werden kann.
Die fertigen Algorithmen werden anhand der Qualität ihrer Ergebnisse sowie der benötigten Berechnungsdauer evaluiert und bewertet. Diese Evaluierung liefert die Erkenntnis, dass technisch die genannten Problemstellungen bereits durch simple Implementierungen durchgeführt werden kann. Sie zeigt aber auch, dass die Ergebnisse bei der Verwendung der Daten in voller Auflösung mehrere Sekunden oder sogar Minuten zur Berechnung benötigen. Zusätzlich geht hervor, dass diese Echtzeitberechnung durch Anpassung der regulären Algorithmen lösbar ist, aber hierbei der Nachteil entsteht, dass Ressourcen über längere Zeit beansprucht werden.